大學班高層傾緊refund上學期部分學費

不過因為咁耐都無學生嘈冇人提出所以諗住算數

放棄爭取refund學費呢啲唔係叫攬炒囉

點解有錢退都無人理

因為佢地唔洗比錢

push
可惜P牌推唔起

咩U?

按比例收
讀幾多cred回幾多水

下期唔使交咪得囉
退完又要交sem2錢

除非退俾讀埋今個sem就畢業嗰啲人
但呢啲都屬於小數

sor 冇睇清楚樓主講咩 收翻上面講過嘅

其實埋大係咪諗住免sem2學費？
仲未收到debit note

邊有可能

利申暴大，已有sem2學費單

有腰暫既都傾緊，特別係最嚴重嗰兩間

下 咪蝕死佢哋？

俾咗錢得一半服務係咪要回水先⋯出到grade唔代表完整服務，校園設施嗰啲都包係學費入面

畀錢係買學歷，lecture免費人人聽得，圖書館自修室只係贈品

竟然咁耐以黎都冇人講回水，受影響嘅唔係剩得UG仲有PG，有啲人去讀MBA EMBA係為咗識人架 你估真係要個grade咩，所以退學費好應該

啱 要回水 推

消息來源呢？

叫雞都有分 手打 波推 口爆 扑野啦，你不如話叫雞係為咗射精做少幾個服務冇所謂

邊間大學？

依家就係叫你合理地爭取，你咪當假㗎囉唔通要講埋你知邊個教授漏口風咩

CU PU都收到風有傾緊，但無風聲無人嘈索性唔退

其他U 呢

堅定流

時事台太多post

未搵到大學生幫你推之前

你個post已經沉咗

你應該去校園台

收多幾個自資咪填番條數

出撚咗grade先嘈好啲

G持

推

係咪因為無人帶頭呀 學生會應該幫手出聲

Push

革大呢？

因為老豆老母俾

好野 可以食好野

中大人推pish

冇可能

推左先

又唔係冇咗啲cred，冇乜incentive喎

su做野啦

推！還錢

老實講應該起碼退返一半

要有

做嘢啦

屌DI唔係U有冇得退？
我見宜家都未出學費單

其實冇腰斬，係轉online teaching

大學生試下sd msg比su幫手可唔可行？

非資助下俾錢果班多數係支那人 ?

cu真腰斬喎

本身都冇諗住還 , 大部份人都係 non mean 借返來, 然後一畢業就申請破產唔洗還, 四年後先26 歲仔, 慳左幾十萬, 仲有大把世界。
所以佢地都冇諗過爭取退還學費。

Refund啦
又cancel曬d堂 facilities又冇得用
D admin又西
執咗佢算啦

你自己係咁諗唔代表其他人都係咁諗

學生會真係要做野
我其實唔明點解宣佈腰斬學期果個星期竟然冇人出黎講....

直接免今個sem一半啦 戈班蠢撚
Grad 戈d就 再講

Pushhhh

真 變左叫你返去online learning

比左錢冇full service叫refund好正常, 可以refund 1/3, 2/5 都叫合理,
完全合情合理點解冇可能, 係咪冇出過黎做野唔識計錢銀數

Taught master可以點做

冇 靠你地供養ug學費

我話唔係佢自己話要refund 係學生自己要求姐

認真
你俾足錢但收唔盡個教學
點諗都係要賠錢掛

係咪咁on9
你估個個都買credit咩, 你知唔知學費仲包左幾多野, facilities student benefit等等, 你當係一間學校既membership fee, 主要既課程上得一半仲要用唔到其他benefits, 大學生真係唔識計錢銀數

都唔關係咪大學事, 你比左錢買full service佢有冇比足你?
冇你咪叫佢退錢囉.....而家PU CU腰斬學期關閉校園WO, 唔知你DI係咪

推啊

b

轉左online teaching都唔係個回事, 用唔做圖書館用唔到IT center好多野都用唔到, 呢D係你學費包埋架

push

政府資助完你都要比學費架wo...
你估個個申請到Full grand咩....

有咩途徑出聲？

因為學生都唔知

face to face 變distant online learning 竟然有人覺得冇分別...
知唔知distant learning係平好撚多架....

如果佢話加學費以幫補學校損失就好笑

taugh master一樣要refund la, master 咪同ug一樣被腰斬, 有咩分別
要refund佢會成間學校refund ga la

pish

啱呀 推

Ciyu留名 想知應該點出聲
btw聽講hkcc直情加埋學費

支持refund!

Refund 今個sem邊個比成績你？
一係defer一個sem,由頭教過由頭比過錢

學生會 lor..
仲有經歷過呢個運動唔係連點組織發聲都唔識掛

班撚屌會唔會肯呀
有咩實際野做到先

有咩途徑嘈? SU快D出聲啦?

Pushhhhh

pushh

p

科大呢

直頭要賠錢啦 on9

好多人拎資助
俾返政府

push我要退錢

push 要退啦緊係屌

平時買野貨不對版識叫回水, 而家比左學費冇學返就唔識叫回水,
叫回水應該係自然反應, 唔洗知唔知架Wo, 賠錢係理所當然, 再唔係罷交下學期學費囉, 唔係咁少事團結唔到學生對抗掛, 而家真係有理有據

push
我要錢

CC 一樣要叫回水啦, 呢個唔係大學ISSUE

根據合約 可以告9 大學

個個都全額資助咩?
你一個學期資助完都要比幾皮野, 幾皮野退一半都兩萬啦

I大有冇得退

回水啊

依家仲有幾多人求學真係唔係求分數
上少一截堂又拎到學分就得la
你試下比較take attendance同唔take既tutorial邊個evaluation高分d就明

是但啦 唔撚洗考試今個sem爆4理得佢
不嬲都係學店 明買明賣

推呀
利申：專上狗冇我份

推推先

ive萬歲

cityu 好似話唔退

係咩合約

大學教育都只係一盤生意,唔會做蝕本野
點會肯退錢俾你

好撚多blame the victim 失敗主義撚
真係社會縮影

所有大專生都要嘈la

ugc下政府資助左大部分，退錢都退左比政府唔係學生.......

Su

up

@hkusu

理大一定要回水啦

喂refund佢老美去多兩次旅行啦大學生

一間有得退八間都應該有

push
refund即刻捐錢幫手足

邊科cancel左

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118

退錢回水係合情合理, 你比左學費冇學返緊係要回水啦

Face to face 變distant learning 都貨不對版, distant learning 係平好多架, 你中學補習都有分live價同睇錄影價啦...

就算改左Assessment Scheme出到grade都唔公平啦, 有科目就咁用mid term成績出grade公平咩? 點都係貨不對版啦!!

唔理最後拎到Credit出左grade都好, 學費仲包埋成間學校既設施同support架, 圖書館都係用你地學費去起架!
For Eg., 有人比幾廿萬讀MBA EMBA係為左返學校識人識同學仔, 而家變左係屋企睇video, 屌係咩

上學期腰斬一半起碼都回一半學費啦, 你上學期交幾多就要求佢回幾多既一半, 學生唔係唔識為自己利益抗爭掛, 呢7個幾月抗爭應該練到expert level先係

呢件係所有學院既事, 唔理你係CC定大學, ASSO, UG, 定PG, 總之學校個學期突然間腰斬又關閉學校令到你用唔到學校facilities既你都要叫佢回水, 合情合理合法學生會係時候做野喇!!!

屬於咩合約

商品說明條例

push啊！

Poly寫明non refundable
難搞

支持樓主
唔明點解有人反
學生權益黎

真？我一陣望望先

推啦屌俾咗錢無書讀

你預期係面授課程 變左ｏｎｌｉｎｅ 己經係改變左內容

但本身有d course會有online lesson咁點計

投訴左
教資會
海關
消費者委員會
學生會

先

回水呀！

咁我係咪寫左non-refundable就可以唔提供服務比你?
你上網買野order左A, 佢話non-refundable 之後寄B 比你, 你就會因為佢寫"non-refundable" 所以唔同佢嘈??? 唔係仲做港百會拘泥腳步於文字掛

有曬理據黠會"難"搞?
佢夠膽唔回水佢仲"難"搞

唔洗返工個個月十皮嘢。

你點知的？

點解唔直接同學校講

回水好合理
得一半服務自然淨係收一半錢啦！！

我覺得就算退得10%都要退囉

貧窮限制左佢對射精既想像

彩你有味 再嘈 踢你出校（例子 ：關愛座）

回水啦屌

推比各學生會睇

攬炒 仲要錢黎做咩?

有冇聯校學生組織可以草擬 正式向學校提出要求?

有晒law 唔會掛

一般來說，若合約違反服務條款，消費者是可以要求退款的，但似乎在公營和私營之間運作的教學單位，仍未意識到這點。最近獨媒編輯部就收到一位華先生（化名）的投訴，指香港教育學院上課地址與宣傳內容「貨不對版」，但卻拒絕退還預繳學費，消委會建議他正式投訴兼以法律的方法追討學費。

教院自資課程「迫學生上轎」？

事緣，華先生於今年七月尾註冊報讀香港教育學院大角咀分校就讀教育榮譽學士一年級(專業及職業教育) (三年兼讀制) ( 課程編號: C3B003）的自資課程，並預繳部份學費（約五千多元）作留位之用。華先生說，當時他選讀此課程的其中一個考量在於上課地點：課程的宣傳單張及網頁均清楚寫明上課的地點為大埔或大角咀分校。華先生家住新界北，平日要在油尖旺區工作至下午六時，無論在大角咀或大埔上課，均往返甚便。然而，開學後不久，華先生卻收到教院通知，下學年他需要轉到將軍澳新校舍上課。

華先生指責教院的做法有欺瞞之嫌：明年九月遷校，校方不大可能在今年九月開學後才悉知，校方的做法分明是「迫學生上轎」。他認為校方有責任「在學生報名、註冊、或繳交學費前向學生講述該些課程有可能搬往其他地區上課」。

上課地點搬至坑口，學費不退還

華先生引述該課程主任回應指，教院在正式開學前仍未收到「可以動工裝修將軍澳新校舍」的法律有關文件，因此，校方雖「期待」裝修能在11月正式動工，並於下年８月中正式遷入，但因為工程並未落實，宣傳上仍以大角咀和大埔的上課地址作為宣傳。教院的將軍澳分校是坑口中心成杏芳紀念小學空置校舍，以象徵式的租金向教育局租用作臨時市區校舍。

該課程主任又向華先生承認，校方並未於招生簡章上註明2012年9月起或需搬往新分校的解釋，但卻拒絶退還學費，強調只會提供一些協助，如接駁校巴。另外，校方估計將軍澳分校課室數目未必能容納所有來自舊校舍的學生，故亦在尋找「衛星校舍／課室群組」，以方便學生。教院自資課程的第二期學費的繳交期限為十月十四日，據悉已有學生因為臨時遷上課地點的問題而退學。

消委會：可循法律途徑索償

消費者委員會在回答記者提問時指出，「若學生報讀該課程時，章程上有明確提及上課地點為大角咀分校，學生可考慮循法律途徑索償」，並鼓勵當時人向他們正式投訴。

編輯：林藹雲、謝曉陽

Pish

學生會要求校方還原並承認學生會的民主牆管理權和使用守則但得不到校方正面回應，促成部份學生會成員及學生衝入理大高層辦公室，並要求直接與校方對話。事後，學生紀律委員會對部分涉事學生展開調查。經過兩個多月後，聆訊終於結束，判決為下：

1. 碩士生 何俊謙 被勒令退學，並終生不獲理大錄取
2. 前學生會幹事會會長 林穎恒 被勒令即時停學一年
3. 校董會本科生學生代表 李傲然 被判社會服務令120小時
4. 前學生會幹事會外務副會長 鄭悅婷 被判社會服務令60小時//

支持
要佢8號波停課都要退番一日學費

唔洗理呢D河蟹文, 總之有道理就群起爭取

幫推

上得一半堂，一半變 online learning，學校設施冇咗一段時間，但係都有學分。咁refund 25% 幾合理。

殺人幫兇職訓局起碼都應該退曬所有學費先至就咁算

支那人呢？全部遣返？

有冇人從不同學生channel spread出去?
一齊叫學生會做野?

Bingo

Hall fees都有得退啲 學費都應該有得退

1

其實到依家樓主都冇講清楚邊間有討論過喎

Source?

做野啦理大中大個兩間

推推推

我online learning 都冇
一科就咁攞幾條外國人嘅youtube link 就當上左
其它直接cancel 左後面啲堂
起碼要告到學校退番成個sem嘅學費先合理

暴大埋大讀醫療相關嗰啲聽到真係哭笑不得

非學生 但支持refund

有錢呀 攞去食都好過俾大學養埋啲垃圾

咩叫堅定流?
你上網買野Order A, 人地冇貨交比你比住件次貨B你扮下野先, 心入面都知你會返去同佢嘈架啦, 心入面都知好大機會要退錢啦, 啊, 點知你竟然收貨wo, 仲要覺得佢打算要退錢比你呢個想法係"堅定流"
唔係咁港豬下話???

pushhh

學生會做嘢啦

理大20號會出email講學費

推呢個

退番比啲蝗，真心不了，寧願唔要

你唔要我要 宜家係講緊手足都有份袋返啲錢

係咩？
我個frd cc 話冇加

咪係 有人真係自己返parttime返補習賺錢黎交學費 一個sem2皮野架

幫手推

但ugc課程政府有份資助，退比邊個？

學店好早就出咗email提過no refund sem2學費都交埋

想講好耐

又到期...抗爭到連簽下名都懒?

告9佢啦, 而家道理係學生個邊又人強馬壯

明顯佢讀緊廢科

城大 班人傾過話唔會refund

1 20 同21都係元朗？

Shitty宿舍都無喎

唔明點解冇人講過, 起碼D SU都要做野啦
平時買野就識refund, 而家幾皮野就唔識refund, 仲有10幾廿萬人係受害者wo, 人強馬壯都唔出聲, 係咪咁傻豬

仲未收到既我

有人講，無人推

開返sem要 逼啲學生會先

冇左兩個幾月

點都退到幾千啦

中大學生要據理力爭，為各大學做榜樣

City人 開學第一堂問過阿sir 話唔會退

一個一個或者一細group人咁問佢refund緊係唔會啦, 而家要搞大佢, 聯校學生組織, 公開信正式同學校提出要求

有機回水要推

港大太空肯退錢我乜都得

Pishhh

幫手傳出去

問ar sir? 關佢撚究咩
緊係直接提升到school-wide層面提出要求啦

推啦

push
去咗消委會投訴

推下先

一係除褲，一係回水

DI on9㗎，叫學生睇Utube同live堂就當上晒成個sem啲堂

有啲科sem2要收多差唔多一萬 但我唔記得係一入學就講定冇啦啦加

搵SU岀聲啦 冇咗半個sem唔係唔回水啊嘛

聯校有得諗

design科最誇張可以加成皮嘢on9

咁阿sir都收到風㗎嘛

我做EDB都唔知 你點知的

回水回水

要追回水係呢一刻

關EDb乜事？

係咪要同EDB申報架?

屌你！懶呀 殘體

秒撚左

起碼退一半啦

簽左先啦, 屌你.

直接提出減免今sem學費啦

Poly理撚得佢 垃圾校長

係就快啦，都冇上過堂咁濟

唔係信
係cusis account summary

你淨係擔心自己上學期um左幾多錢出去去計就得啦，你交4萬 咁腰斬一半學期咪要佢退2萬比你囉，呢樣係大學應該做既，無啦啦好地地做乜腰斬學期？咪又係應政府要求
本身停兩個禮拜學都夠做啦，遲兩個星期先sem break或者遲兩個星期開term 2 拉上補下斬夠做啦

Shity

幫咁多位同學推下

埋大唔係可以late drop？
下年重讀唔洗交

老實講又駁唔到

埋大 收到啦喎屌 無撚交到

你話呢？

Pushh

啲錢可能過撚晒去支那果間分校

回水呀仆街

但出左debit note喇喎
咁唔交住lu, diu佢，堂就cut哂， 變哂paper又要deadline前交

加油

一定要回水

推還錢啊學店

推爆佢

認同呀 但有無人會組織？
其實八大su係咪要出下面？
話晒su要幫學生喎

屌，學店space 之前話啲錢攞晒嚟update system 所以冇得退。

俾d壓力就跪架啦

今日reg科個垃圾網都係同之前一撚樣，都唔知update咗啲乜柒

召喚各大SU

推呀屌

屌真係要回水推

係
所以投訴時針對個point應該係名存實亡嘅online teaching同消失的school facilities

要做lab班postgrad真係慘
實要defer

諗唔到理由點解佢唔退學費
閂campus期間，冇online learning，campus唔比入，冇上堂，課室閂哂，lecturer係按上堂出糧。呢段時間佢冇任何支出，退返學費好應該姐.

實驗室只係贈品

佢有冇支出都唔係重點, 重點係學生比左錢收唔到服務

邊間 冇讀書唔知，你哋又唔做文宣鬼知咩，你睇吓個熱門？ 全部都係娛樂版呀屌！

推~~~
各大SU呢?

推 還我血汗錢

其實佢冇藉口唔退，
如果campus有online learning或者開放campus比學生入去，佢都有得講。但冇支出，連唯一藉口都冇埋。一早就要退.

推上報得唔得, 叫蘋果幫手啦, 呢個時勢退返萬幾二萬蚊比學生幫到學生好多架!!!

老老實實, 有支出都要退, 根本佢有冇支出唔關我地事.
我地只要知道比左Full pament但只接受左一半服務

幫手傳出去得唔得, 行動POST黎架

埋大+1
仲未收到喎
樓上真係收到? 師兄咩科?

學校班高層實諗緊藉口架，而加predict定，再砌低佢啲point。到佢冇得再搵藉口，就自然有談判機會。你估靠su做得幾多？嗌幾句退學費佢就會還咩？玩敵不動我不動？

p牌推

push!

嶺南人幫推

篤大/城牆大 講到明唔L退喎

啱呀 學店已經講明唔退 仲要交sem b學費

lab個D都cut哂冇堂上

哩個我都未有

$2500無大學生份已經屌晒鬼啦
本身資源已經錯配啦
比晒啲資源班nonlocal免費供讀書又住宿讀撚完返自己鄉下都唔知有咩貢獻
回水呀

推！回水！

無人嘈緊係唔退啦
服務提供者收左錢唔提供服務仲聲大夾惡，根本係土匪行為，你唔係咁易就範下話？召喚學生會啦，仲有聯校學生組織呀

錢呀！為乜都好！出黎啦 出師有名 唔可以再俾人佔便宜 太好人會俾人食住上

refun再讀多次上個sem囉

冇一半都起碼三分一 dklm

Jeng

推！！學生會做野

啱啊 回水啦

有無SU 幫手呀

1.19遮打集會 早啲到
1.22荔枝角收押所
1.24荔枝角收押所
1.27和你shop

多聲援出庭手足

加入工會
tg: hkonstrike
FB: 二百萬三罷聯合戰線

[金融中心反擊戰；天下制裁]
文宣組 /舉牌/噴字/國際戰線手足，請你們準備最新字句和圖片
1=停止美國所有基金買中國股票， 因為中國外交部華春瑩用911慘痛經歷， 諷刺美國人
2.停止用Morgan Stanley的msci做標準/改用恆生指數， 因為中國是大摩的大股東， 中國和伊朗區 勾結和提供軍火
3.停止貸款中國，因為中國跟美國日本北約進行軍備競賽， 借錢給敵人買軍火打自己
4.停止美國pension fund資金買入中國股票，因為中國用資金支持北韓 導彈試射
5.呼籲全球客戶、為了香港、為了正義~只選擇"不包括中國的亞太區基金"

Pg好撚貴

8號波停課會補堂
宜家係成半個sem冇咗 冇得補

打風停課會唔會叫學校退翻學費?

你唔係旨意學校會好公正咁審判呀嘛
要搵d相對中立少少嘅

係咪可以報 消委會？
有無法律L出黎解釋下

如果有個風勁到可以打成個月
我一定叫學校退
一係你補翻曬堂比我
當然用打風黎做類比既你應該唔會明

還錢！！！！

雖然有online class同功課,exam
但無上咁耐退翻d都合理
喂攞錢去懲罰黃店都好嘛
SU做野啦

再推

Gym room
Library
咩都冇開

同意要退學費
好多連宿費都冇退

一定要退啊

大家應承我

全部一齊搞大佢

一定要回水

其實呢 city果邊講到明唔會退 所以正常8間都唔會退
大學都好需要資源 點會咁傻俾你「合理」地講幾句就退返啲資源俾你

無問你拎錢重健校園都偷笑

yy講要還黑警公道 俾黃色經濟圈收左佢皮開始多空位

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 11 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人 濫捕濫殺

agree

push

林鄭講到明唔會成立獨立調查委員會，所以所有事件都唔會成立獨立調查委員會。

政府好需要各部門保護佢，點會咁傻俾你「合理」地講幾句遊下行就聽取民意成立獨立調查委員會

所以你係咪就唔抗爭呀屌你老母

宿費都應該退

打風學校係咪腰斬學期先？
打風係咪轉online learning先？
打風係咪成半個學期返唔到學校先？
打風係咪打到個course assessment scheme成個改鳩曬求撚其grade先？

打一日風可以補撚返個日架ma
而家腰斬半個學期呀，你sem2 前保足曬就話ok姐，而家無wo.

你係咪咁撚戇鳩咁大分別都睇唔明？

屌你 退錢啊仆街

政府冇加你稅重健抗爭中被破壞設施都偷笑，你仲叫佢答應五大訴求？

屌你老味，點解抗爭過咗七個月，你都仲有d咁撚戇鳩嘅邏輯

啱呀屌，認真計其實上咗半個sem
唔退半數都30%啦

Cut半個sem緊係回半數啦要， 講下講下 變30%再講下講下變20%，最後係咪講到派coupon？

50%就50%啦

請SU 做野，有無人草擬公開信？
公開向學校要求回水

提

最後嗰3個星期轉online teaching
Lecturer upload哂佢啲script就算
唔係咁都唔撚退呀
10幾萬學債還到中年先還完喎

Push.

其實叫退50%都已經好讓步，學校提供嘅係有進度性既服務就好似一單工程咁，成單野完成唔到就應該全數回水，裝修師傅幫你屋企裝修到一半話讓返一半錢比你剩返個一半求撚其做得唔得？根本全數回完水再告9佢叫佢賠錢都得，因為佢腰斬學期搞到大家耽誤左學業或者硬食佢打後求撚其時安排，根本腰斬學期就係戇撚鳩成件事怪怪地，最可能斬係政府意思，佢怕學生集結校園。

學校又要出糧比老師 老師又要online teaching

之後又online exam 最後仲會出gpa比你

唔係真係有人信樓主講大學諗住退學費下話

最嬲係zone24，開學時講明十號波都開㗎嘛

推呀 還錢 回水

退啦屌 起碼2萬

裝修師傅收你全數幫你裝修，之後做一半打後唔跟計劃求撚其佢想點做就點做你係咪唔同佢嘈？你確定所有course都有做足你以上所講？要求回水係好合理，人地都預左你會嘈，事實佢哋真係有傾過點拆，只係見竟然冇人嘈所以側側膊，呢舊屎點都係應該學校食

幫手傳出去大家團結，搵聯校學生組織出公開信，公開叫大學面對事件。

腰斬學期唔洗還架？

但考試學生抽曬水,個個passed
係咪嘔返出嚟？

D老師要嘔返三個月糧出來

由頭再讀唔refund,可以嗎？

無lala腰斬學期就算比你從頭再讀搞到你Defer畢業唔洗賠錢呀？遲半年至一年畢業隨時冇咗job offer, 或者賺少左呢段時間既錢。

廢事學校無錢 唔退都無所謂

嘈下囉，嘈完真係有學費退我又唔怕嘈

是大學腰折嗎？打中大polyu佢比你繼續上當你上堂嗎？

你係咪on9
呢段時間係雇主(即校方)選擇唔安排工作比僱員(即老師)做，或者安排佢哋做一啲非正規嘅事，梗係要照出糧

又係有Grade 有credit就算撚數既理論

終於有人講人話

學校點會無錢？d錢拎曬去中國做宣傳超高薪請中國教授水返黎9坐谷排名，學生就真係無錢

最好有得選,係咪？你選refund由頭再讀真考試,定要easy pass先, d take home exam明送

所以咪叫學校回水比學生，老師都要照出糧
上面都係我回你架懵丙

乜撚嘢思維

總之叫回水係好合理

冇人重視你回乜,on9 廢畜

我驚中大冇錢
維修已經用撚左好多錢
政府又唔方會批資助
又要照出糧
條數真係唔襟計

條數退左我都照捐比大學

利申：non mean loan畢業自己找數

即係你根本冇睇清楚
咁你想表達乜
腰都學期叫回水有乜唔岩？
你又講下有乜高見

time cost 呀 dr
依家係教學質素有問題 學校單方面出問題 學生都有權選擇收唔收貨掛
成件事間大學處理得咁差
學校開重讀呢個offer就一定要收？
professor 你冇野下話

因為打緊仗
冇人會講學費

我暴大
你覺得呢
有錢都攞啲cash去維修先啦

應該要回水

pushhhh

打到來,學生決定打過,不幸打輸,花了一季坑爭,要refund？好卑鄙

d校巴都仲未整好得返線色

係囉，畀錢叫雞想射精，半路中途佢播咸片叫你自己打飛機搞掂，最多佢企側邊望著你，比多兩本咸書叫你自己睇，咁都制呀？

唔你開始打大愛左膠同情牌呀？
回半個學期學費有幾重創呀？

你間中大直到2019年6月30有成200幾億基金你怕佢無錢？

比埋link成份你自己研究：

你同情我明，一來而家唔係一間學校既事，二來學校係好多錢

？

你真高質

我老母話如果學校問我地拎學費佢就去屌鳩校長

大家拎返smd錢支持黃色經濟圈啦，你鍾意拎返之後捐返轉頭都無人阻止你，純粹係呢件事情理上係需要回水，我唔係叫人要壓逼學校，而只係合情合理爭取返適當嘅事情。

真係唔敢相信有大學生講呢啲
咁你俾錢都係買件product 使唔使咁好服務呀？
去餐廳都係食碗麵姐，求其嬸喺枱都得囉

提供多一個角度諗諗
理大中大校園重修要使大學一大舊錢
仲有提早quit學生宿又要賠一舊錢，講緊係幾百萬
加上學校好多donors都講明唔會再捐錢
政府又唔批額外資助
好多大學而家真係財政好緊張

睇下大家攬炒係咪連僅有既院校自主能力都剝奪埋啦
大學冇晒錢就真係冇牙老虎
學術自由同香港文化培植能力都會進一步減弱

你地慢慢爭取
我就唔會啦 唔通呢頭攞 嗰頭捐番俾學校咩
如果我係埋土 我都會退佢老母嘅
暴大硬食啲維修費㗎 係多錢之前就唔洗叫校友捐啦
同埋遲啲都唔知會唔會有咁多捐款

認同

你有冇睇新聞咖藍絲dr
你確定入面嘅野係學生一手造成校方冇責任？
係邊個一開始俾警方無啦啦入學校射tg (姐係催淚彈in case 你唔知) 係邊個逼班學生返去守學校呀
11.11本身係搞罷課咖喳

遲啲一定會少啲捐款 校巴要買過
仲有已經退番部分宿費
要諗埋cash flow㗎

你有出既issue好好，但我覺得兩樣野要分開做，
第一腰都學期真係需要回水咁先係公平價值，另外捐錢比學校保持學術自主唔好比政府用資金控制呢樣野都係要捍衛，兩個都係重要價值。

雖然你會話回完水再捐條數係一樣咁不如唔洗回水，net effect係一樣但係一次過好模湖左兩個價值。

另外就算唔回水都唔能夠改變你後面既擔憂，有啲人我唔會再捐錢畀學校佢哋係打壓緊學生唔係打緊間學校，而且呢件事係長期既抗爭，遠水不能救近火，回水條數相比唔係大數，但唔回水就係唔公平。

之後要點樣取得多啲人支持香港學術界自主，搵多啲人捐錢呢個係長遠議題長遠工作，話唔再捐錢個班人就係唔想香港學術咁自由，失去左唔同路嘅資金係遲早嘅事，學校應該開闢一啲同路嘅資金。

推！

咩有人讀書要俾錢嫁咩？

回水

屌 支持

其實係因為唔知點叫學校回水

學生同學校講數都係用SU架啦，再唔係咪集會之後遞公開信要校方回應

推啊 退錢啊 ！！！

Vtc都要啦，HKDI死全家

辛苦樓主 係咁解釋啲人都唔明咁

毅進仔都要俾㗎喎

攞撚爆佢先啦

n

贊成退學費
利伸:窮學生

推到全部u一齊退錢

PU唔係話左改accessment，如果你要late drop，下個sem唔收late drop嗰幾科咩？

另外，debit note要過左add drop先出，今個sem wk5先有

推 退

推

借位
[2020主線任務] 用人權法為武器爭取普選立法會+輸打贏要戰術

出嚟啦，出嚟啦

Twitter需要你！

TG：Twitter文宣組
Link：@twitter4HK

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

仆街I大su有冇人做野？
做下野幫學生拎翻應得嘅野啦

我因為愛暴大所以先唔需要佢退錢
你就攞嚟同政府比 好撚野
仲要俾你話on9
同路人喎

唔知呀 我copy樓主炸
佢用政府制度政策黎同學校對比我學佢

如果自資嘅都退就fat fat

就乜9 copy我

大家SEND EMAIL REQUEST:
CUHK
UG

PG

POLYU

等樓主帶頭爭取

利申 grad左好幾年 入黎趁墟

屌，HKDI想退都難。本來Ive就係食你啲錢，要佢嘔翻出尼都難

咁我覺得問你拎錢重建同回水係兩回事黎
佢如果回水姐係間接應承左大學運作唔到 姐係香港好撚亂
林奠前果排咁亂都唔肯宣布戒嚴 你就知佢地怕撤資怕到死
點會俾大學呢啲權威機構間接承認香港好撚亂
唔會吹得起風嫁啦 算把啦

其實嘈呢的咪即係整死間大學。
點解的大學會死？因為春袋響政府度。
早幾年政府打壓大學既經濟打壓得超厲害。一陣有要搵的行政壓的教授，一陣又話要點點評估的學術僱員既工作，一陣又話炒人，一陣唔批錢你請人，結果係過去五年無牙力無校友捐錢既大學死先，走左好多外國教授，請埋的大陸人黎教。有腦自己望下就知。
睇抗爭大局我幾時都話一定要對準教育局。各大學裡面其實如果有外國學位或中大底既僱員好多都係黃。
你加壓比大學本身其實係倒自己米。

暴大要將學費推落下個sem 要搞好多野

SU去撚左邊????

下學期學費等追交先算, 又冇deadline, 佢唔可以開除你, 最多send email提你交, 同時要send email 要求佢refund上學期學費

有冇人去各大SU網留言?

幹事會
網址/ website：
電郵/ Email：cusu@cuhk.edu.hk
地址/Address：新界沙田香港中文大學范克廉樓地庫/ LG/F Benjamin Franklin Centre, CUHK, Sha Tin, N.T
Facebook 專頁：中大學生會 CUSU
電話/ Tel：3943-7201
傳真/ Fax：2603-5027
代表會
網址/ website：
電郵/ Email：sucouncil@cuhk.edu.hk
Facebook 專頁：中大學生會代表會 Representative Council, CUSU
電話/ Tel：3943-7201

HKPUSU

大家SEND EMAIL 比自己SU LA

CUHK

幹事會
網址/ website：
電郵/ Email：cusu@cuhk.edu.hk
地址/Address：新界沙田香港中文大學范克廉樓地庫/ LG/F Benjamin Franklin Centre, CUHK, Sha Tin, N.T
Facebook 專頁：中大學生會 CUSU
電話/ Tel：3943-7201
傳真/ Fax：2603-5027
代表會
網址/ website：
電郵/ Email：sucouncil@cuhk.edu.hk
Facebook 專頁：中大學生會代表會 Representative Council, CUSU
電話/ Tel：3943-7201

HKPUSU

其實可唔可以告政府或者狗隊

學校回水, 再叫學校告佢地, 兩件事黎
比左錢冇學返, 學生應該告學校, 腰斬學期就預左要回水

唔明點解會有人覺得唔應該回水
你出去報任何課程例如:日文班, 上到一半佢話叫你返屋企睇video 或者cancel 而唔會比你返center拎任何support 你都會叫佢回水啦, 唔通佢比張complete course既証書你說等於ok冇問題????
大學有咩唔同? 大把人讀ug 讀master都係為左去返學上Live同有校園support, 點解腰斬左你覺得唔洗回水?
有咩咁難明???

邊間？

refund la!!!

冇人嘈

推 應該要維護自己權益
仲有可以攞錢黎幫手足

好簡單
如果大學退錢比你，即係佢承認個一科係未完成。咁會衍生兩個問題，
第一，佢唔應該比個科既grade你，因為你根本未學完應該學既野。
簡單例如你上個科叫做"加減乘除",你學完加減就停sem, 萬一外國大學或研究院見你成績表以為你已經識哂四則運算，咁會出事。
第二，咁會好多人defer, 大學根本無能力再開一整級既課堂

整理下我見解啦
作為世界有名既大學，佢應該負返學術責任，fail哂成屆，然後回水。大學退錢比你，即係佢承認個一科係未完成。佢唔應該比個科既grade你，因為你根本未學完應該學既野。
簡單例如你上個科叫做"加減乘除",你學完加減就停sem, 萬一外國大學或研究院以為你識哂，會出事。
但係，咁會好多人defer, 大學根本無能力再開一整級既課堂所以而家做法係扮無事發生過，比你地碌過哂但係專業界同學術界都知你地根本未學哂應該學既野，呢幾屆畢業生一定會出現實力被質疑既情況

所以你真係覺得回水係好事嗎？

校園設施都包係學費，冇得用呢d support冇得去圖書館溫書冇得返學校問老師野已經要退錢

講清楚d，學費唔係淨包完成課程，仲包好多服務，執行唔到個d服務已經要回水，回水唔代表承認完成唔到課程，只係佢要為轉換形式去完成課程去負責，即係回水

講到口臭， live 同 distant learning 已經唔同，一軟要回水。但唔代表完成唔到課程。但煲你學費唔係包你完成課程一樣野，仲包好多配套，同埋保證左你可以點樣去完成課程，而家需然完成左課程但個方式唔同曬，學校點都係要交代負責同回水

其實並沒有學費係按credit計錢退錢即係kill

按credit計錢只係收費既算式，唔係代表畢錢只係為左出credit，唔好偷換概念

而且唔係個個都按credit收費，有好人拎唔同cred爆cred畢業都係同一個價錢，每個人每個sem take幾多cred又唔同，好明顯係用學期形式收費係一個package。唔係你講咁計credit, 出而學店master就真係講明你reg幾多收你幾大

又係你話要包master似你既理論，唔係愈學店愈應該跟商界模式咩再講，設施係個課程既附帶品，main dish係堂課，你會唔會有一日上上下堂壞光管要退錢

多數講呢啲嘅都唔係大學生

這乜野圖書館配套設施係附屬品個D真係廢9事再覆, 根本智力有問題

所以咪睇收費方式 按比例回水囉, 有乜咁難明呀

一陣爆條屎渠又claim錢，壞條光管又claim錢，咁咪好唔得閒

樓主好勁

黎緊四年個屈讀完都唔會有人請

不如唔好讀

係咩?

係撚明送 難撚到仆街阿

open book + Google 你都做唔到？

推！！！

你估如果有心出難啲
會唔會比你google到?

你個老師hea出姐，難真係google+open book都做唔到，一係你請槍做，咁唔係送係cheat

但cu同poly依兩間爛成咁政府又同小數建制派打龍通抽起資助
捐錢既商界又因為學校變「黃」唔捐
依兩間問佢拎返其實又唔係真係好事
多個錢旁身過冬好過

當然我作為poly生都知校長係仆街奶共點做縮頭烏龜點對圍困手捉
但我亦唔想香港8大有2間從此消失

係

未收到

Pish
Make sense

poly率先唔比外人入點聽

真嘅 因為我地個department Hess 都係咁講
冇堂之餘 冇晒field trip
叫我地爭取下

Head

聽到CU中文EMBA/MBA programs有嘈，仲話CU嗰名喺大陸個名臭咗，應該要賠佢哋嘅損失，班海龜professors喺WeChat度出聲撐。

其他programs唔會啦

EMBA/MBA 一年幾十萬都係想同同學仔老師握下手，突然間腰斬學期嘈都好合理，個名臭仲好等班支那人唔夠膽落黎讀書，btw 回水係合理，你知我知business school都知，其他學系唔嘈下最後得business school 回水就會變成special case處理，不過呢件事好明顯係school wide既事

其實班professor 都覺得應該要回水，係唔知點解無學生嘈，有d學系有programme leader幫學生出聲反映左意見，不過實際要SU出聲囉，唔係WFC

唔好再將呢樣野拉埋講，根本就無關係，回水係應該，回左水唔會有學校消失，長遠去支持學校又係第二個議題，一樣係要做。

對於學費自己比嘅學生，有回水真係幫到好多
同埋政府啲政策冇一樣係益大學生，回下水咪當幫下囉。

有冇人已經寫左信比學生會？

要求學校退學費無人理，好似唔係自己錢咁
係咪老豆老母比就無所謂？借錢比遲d都要還，呢d係自己錢黎架，大拿拿幾皮野對學生黎講點可能唔多？退一半都有兩皮啦，退錢係應該架！

有無投訴temple

我Poly 自己比緊學費

hkcc su出黎講兩句都好啊

搵學生會啦，或者自己寫，用template push佢當junk email

真咩屌？無撚亂講好喎

tui

推！！！快手搞好佢

嶺大做野未

ust做嘢未

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

on9 放流料
grade都派埋 re條撚fund

你係咪無睇內容

p牌推唔到

Poly已經send左debit note啦

有無SU做緊野？

Send咗email俾學校FO叫回水 等覆

FO 係邊個部門？

大家仲可以一人一信send比學校校務處同Finance department 要求回水。無可能唔回水，佢亦都無理據唔回水。

Finance office

唔知send比finance office夠唔夠，仲有乜野department處理？

半個sem冇左，
回返1萬都好合理

回水回水
屌那星 master成一千蚊一堂

推，唔好蝕底

知道有學院已經有代表約左同學校傾，所以學校急急腳係傾之前收左sem 2學費先
同埋睇個勢係你唔同佢傾佢就唔理你，可能淨係entertain同佢傾個班人，同埋會組織學生代表去傾既好多都係中國學生，反而本地人who fucking care, 無人組織去同學校傾，SU又唔做野CLS

唔肯回水咁真係要告9佢，明知自己輸緊好明顯學校而家係賴皮

而家某d programme有學生代表去同學校傾，不過唔係個個programme有代表。學校取態應該係唔提升到school wide層面就唔會理。唔明點解無SU去傾。SU到底做緊乜？

先入稟小額錢債有冇得諗
如果再上法院我地冇資源請律師 學校會用我哋學費請律師團

搵左SU出黎同學校傾先啦，傾唔點先告，但而家班SU笠水

係咪SU覺得呢d學生權益唔重要？
定係已經先入為住做左左膠企係學校個邊”體諒學校” 所以唔出聲？
定係SU覺得腰斬學期無構成學生既權益問題？

緊係啦，
non-local student tuition fee 好似六位數字
老撚都追鳩你

Local 平d都要追啦，唔係唔care下話？

推到polyu su做野

推呀，係咪無人通知SU?

邊間

Bu得一千

有人收到CU話睬你有眉

Refund 1000?
Email 點寫?

1000？

POLY 收到EMAIL 2月10定11交SEM2 學費

Push呀
有冇學生會做緊野㗎

無人理

個個想做free rider 享受成果 但冇人願意出錢出力

屌，email就send左, 呢d野起碼一人一email自己send先，問題係學生會唔撚理

有冇BU refund 1000蚊封電郵？

搵唔到

我冇一科有online learning, 咪話我知睇本身d lecture notes 就提供咗，只係叫你冇乜唔識先send email 問
起碼回返25%水啦
利申：埋大人

*有乜唔識

消委會email覆咗我，有咩資料可以俾佢

屌啦 大學退番學費啊

分分鐘 sem 2都開唔到學

武漢肺炎愈來愈嚴重 中國一定有成幾萬宗個案 傳染力極大

一走來香港就仆街啦 03沙士重現

SU 做野啦 上左二個月就停左sem

或者上網自修

埋大有無機會回水

交左幾多學費既receipt 同埋學校暫停學期既新聞仲有internal email宣佈腰斬學期同埋shut down campus

屌 突炎諗到如果爆肺炎大學可能又宣佈停1-2個月，而家話2月10前要交學費⋯⋯ 大家睇定d先

屌 突然諗到如果爆肺炎大學可能又宣佈停1-2個月，而家話2月10前要交學費⋯⋯ 大家睇定d先唔好交住

啱啱覆咗我話冇得refund
都係講啲咩有provide online teaching同埋ugc-funded programme 唔會有refund嗰啲

有provide online teaching唔代表 ok，你去amazon用實體書價錢買本實體書佢比本一本價錢既ebook你得唔得？佢d解釋根本站唔住腳

我第一個email都已經講咗我係因為用唔到我應該可以用嘅resources 而要求refund
但佢都係咁hea覆我
希望su可以做下野

消委會hea你？點hea?

pushhhhh

PUSH

睇吓啲resources 去左邊度再討論
如果係教學用途就應該既
如果係⋯⋯

屌 refund未

冇學生嘈唔鳩理你, 學生會竟然唔幫手出聲
你地有冇同同學仔傾過一齊約見學校高層架?

冇

最尾一日先交

肺炎停課冇學返咁你仲交唔交?

唔撚交

收錢最快嘅Space理撚得你

有對比有傷害，space都叫講過人話

傾下

比FO耍走左, 話已經provide online teaching
SU出手未呀

都未reg完科

有無人覺得sem 2都會停

出左debit note 啦

退錢呀仆街 乜7online materia都冇呀 咁抵你要退返比我啦

是9但upload D野再是9但比個take home exam你再是9但出埋舍grade比你就代9左你D學費當找左數

傾完未

冇人嘈, 唔撚退, 你地又唔出聲

+_+

有冇template

-..=

屌根本就要回水啦，連中學生去補燈塔live轉video 都有得回水，點解大學冇仲要學校仆街到平時d course 都唔upload lecture video, 一停sem就連上一年嘅lecture video 都拎到出嚟，交夠學費都用唔到所有服務仲大條道理唔回水

係咪要準備傾定refund埋下學期

推
等睇吞全年學費

利申sem2都交埋

有人問要點做, 其實唔洗有template，用template佢實唔理，大家用自己語言可以比出唔同理由，由自己直接email Finance Department/Department office/校務處， 話覺得腰斬學期需要回水，佢話唔會回水就叫佢比個合理解釋睇佢夠膽點講，再SEND EMAIL比學生會講同一D野要求佢幫同學向校方發聲，睇學生會點覆，之後同唔同同學討論下拎個共識，到時到後幾個人一組約校方見面踩上office傾，多D人咁做學校就會出公告，到時拎住公告再同佢拗，今次絕對係學校理虧，但而家校方想得過且過博時間耐左冇人提，但其實係有backup plan諗過一旦真係要回水要點回同埋點bargain，我地係要逼佢擺個plan上水面先!!!

咪就係, 你SEND左EMAIL 要求未?

Pushhhhh!!!!

SEM 2 都可能停, 你叫人點交學費?
佢用唔交學費踢你出校做籍口就真心仆街, 如果佢夠膽理虧加威壓就即係極權

好

停硬

2月10先交學費

點交得落手

等睇2月10前停

Support

要做呀一齊

Social science master
私下通知無email

中小學停左了

大學準備應該都跟中小學宣佈停課！
又無學返，但係佢對你交學費

send 咗email

唔refund嘅話下年唔交學費

真係停到17號....
SEM1 要佢回水
SEM2 學費唔交住
大家點睇?

支持

退學費呀

好過分 我讀設計每堂都係tutorial, 3人一組每堂同tutor 傾design, 停課之後個tutor 留左句 有咩問題可以隨時email 佢問 結果佢成個sem 消失左 email 又吾覆 最後又比poor grade
每一科都冇online material, 憑咩唔退學費？ 有冇人可以話俾我聽點樣做？

睇pin

appeal

push,refund 學費！ 快啲搵學生會向學校提出要求

煲大佢

推... 而家停到3月1

# CUHK Secrets

有人叫學校比自由學生suspend semester.
其實應該要refud Sem 1 學費再 + Delay Sem 2 學費
2月10日要收曬sem 2全數學費? 屌你啦, 學都冇得返要比錢
回水呀 !!!

仲有宿費

讀緊科TPG要出placement
儲唔夠鐘既話要extend
又要比多一個sem學費
有冇人同我差唔多情況？

回水呀

要推

交唔撚落手

上學期都未搞掂 呢個學期又...

退錢呀！！！

回水回水！
有無得搞個聯署

推到全世界都睇到

退錢加defer 1年

如果有得退學費但係唔計credit大家肯唔肯?

Poly 出咗email reject

如果全港大專要refund 咁佢都唯有咁做 依家係無學校會做第一間 so...佢先可以咁強硬

啱啱個professor 話八間大學校長傾好左一齊唔退。不過有d學院/programme 就以so called allowance / 多幾個scholarship 名額咁啦，但名義上一定不可以用 refund 字眼，因為如果是但一間/一個programme 退左，其他實嘈到拆天。

嘈佢啦，學生會又唔做野

From 中大學生會 CUSU fb page

【停課下之教務、學費及宿費安排意見調查結果公佈 | Results of the Survey on the Arrangements of Tuition Fees, Hostel Fees and other Academic Affairs During Class Suspension】
(Please scroll down for English version.)

本會於今月上旬就停課下之教務、學費及宿費安排進行意見調查，半個月以來合共收到5685則回應。當中有近九成受訪者為本地生，其餘則為國際生。本會就是次意見調查結果及跟進工作之總結如下：

一、學費退還事宜
有關本學期因武漢肺炎疫情而停課的學費安排，絕大部份同學（98%）認為校方應退回全數或部份學費，當中有約兩成同學（19.8%）認為校方應該退回本學期全數學費，近兩成同學（18.4%）支持退回七至八成學費，各有約一成同學認為校方應該退回八至九成學費（10.2%）及半數學費（7.8%）。
有關上學期因中大保衛戰而停課之學費安排，同樣有大部份同學（94.8%）認為校方應退回全數或部份學費，當中有一成同學（10.7％）認為校方應該退回全數學費，有約一成同學（8.1%）認為校方應該退回上學期半數學費。此外，各有近兩成的同學支持退還兩至三成學費（18％）及四至五成學費（16.2%）。
在進行以上調查前，本會已一直就學費退還事宜向校方作出查詢，校方高層表示已收到同學的意見，但對此仍未有結論，本會將繼續與校方商討退回本學期學費的可能性及具體安排。

二、宿舍及宿費安排
絕大部份同學（92.9%）認為書院需要退回本學期停課期間之宿費，只有不足一成的同學（7.1%）認為書院不需退還宿費。停課期間，大部份同學（85.3%）沒有到宿舍居住，只有約一成五同學（14.7%）仍留在宿舍居住。
對於宿舍及宿費安排，本會一直與各書院學生會及校方密切聯繫，校方高層指中央並無就宿舍及宿費政策對書院作出統一指示，而是交由院方自行決定相關安排。如同學對相關安排有任何意見，請與所屬書院之書院學生會聯絡。

三、在線教學安排及其他教學安排
有同學反映在線教學難以與教授、同學在課堂上有效交流及溝通，尤其是導修課（tutorials）極依賴師生交流，憂慮在線教學令教學質素及學習效率大減。有部份同學指出學系之課堂需要進行實驗及其他實踐練習，亦有學系如護理系在最後修學年只需實習，在線教學無法彌補以上學習機會之流失。有關評核方法，有部份同學認為在教學及評核方式有可能大變之情況下，校方應容許同學選擇以Pass or Fail作評級，亦有同學認為校方應儘量把考試及評核轉為在線上進行。
有關以Pass or Fail作評級方法，本會已要求校方考慮仿效上學期做法，容許部份科目以Pass or Fail作評級，校方表示現階段決定或會影響同學學術表現，因此需要更多時間作出最終決定，本會會繼續對此作出跟進。此外，如有同學計劃停學或延期畢業，可依照現行機制向校方申請。就線上學習的問題，本會持續向校方反映同學於在線教學遇到的各種疑難並要求其作出改進。
本會將繼續督促校方就以上議題作具體回應，若有任何進展，將儘快向同學公佈。如同學有任何問題或建議，歡迎隨時與本會幹事聯絡。

English version

The CUSU conducted a survey earlier this month on the academic, school fees and hostel arrangements, we have received replies from 5685 respondents. Nearly 90% of them are local students, the rest are international students. The results and our follow-up work are as follows:

(1) School Fees Arrangements
For the arrangements of school fees, 98% of the respondents believed that the University Authorities should refund all or part of the school fees for this term, 19.8% of which believed that there should be a full refund. Another 18.4% believed that around 70-80% of the school fees should be refunded, 10.2% believed that 80-90% should be refunded and 7.8% believed that half of the fees should be returned.
For last semesters’ school fees arrangements, similarly, a significant majority (94.8%) of students believed that the University Authorities should return all or part of the school fees for last semester. 10.7% of which believed that there should be a full refund, while 8.1% believed that half should be returned. Furthermore, there are 18% of the respondents who support the idea of a 20-30% refund and 16.2% support a 40-50% refund.

Before conducting the survey, we have already urged the school to respond to the students’ demand for refunding the school fees. The school replied that they are aware of the demand, but they need more time to further discuss the issue. We will continue to discuss with the University authorities on the possibility of refunding the school fees for this semester and possibly the practical arrangements;

(2) Hostels and Hostel Fees Arrangements
A majority of respondents (92.9%) believed that colleges should refund the hostel fees for the period of class suspension. Only 7.1% of them believed that there is no need for any refunds. 85.3% of the students did not stay in the hostels during class suspension, and 14.7% of them continued to live on campus.
We have kept in touch with college student unions and the school authorities on hostel and return of hostel fees arrangement previously. From our knowledge, the school authorities in the central level didn’t make unified instructions to college regarding to the above issues. If you have any suggestions or enquiries on the hostel fees and hostel arrangement, you are highly recommended to contact your college student unions for help.

(3) Online Teaching Arrangements and Other Academic Arrangements
Some students reflected that online teaching is not an effective way for exchanges and communications between professors and students, especially in tutorials which relies heavily on students – teacher exchanges. They worry that online teaching would reduce teaching quality and learning efficiency significantly. some students pointed out that their faculties lessons require experiments and other practical sessions, online teaching simply cannot replace these. For assessment methods, a number of students believe that given the teaching and assessment methods may face huge changes, the school should allow students to choose a pass or fail option as there performance indicator for their courses. Some students also believed that the school should change exams and assessments to an online format as much as possible.

We requested the school authorities to consider last semester’s practice, and allow part of the subjects to have a pass/fail option. No conclusion has been drawn yet as the school worried that the announcement of arrangement in this stage may affect the academic performance of some of the students. We will continue to follow up on the issue. If you are planning to apply for a deferral in graduation or a suspension of studies for this semester, you can make the application following the usual procedures and guidelines by the school. Concerning the problems of online learning, we will reflect to the school authorities on various difficulties students faced in online teaching, and ask for improvements from the school authorities;

We will continue to follow up on the above issues and strive to get a practical response from the school authorities. If there are any updates, we will announce them to the students as soon as possible. If students have any questions or suggestions, feel free to contact us directly.

Refund埋畀班小粉紅？！

CUSU 有做野

CUSU 有做野
睇Pin

屌其他u好似完全無聲無氣

Push ar